[求屌醒] 完全唔明支國班經濟學家講緊咩

好似李劍閣, 朱鎔基既前秘書
呢排佢講過話 "國有企業的激勵機制存在問題"
先唔講個激勵機制有咩問題
而係點解國有企業需要激勵機制?

如果國有企業背住政府支持下有高積極性去營利, 與民爭利
唔係反轉左市場自由化個方向咩?

求指教

可能是指班國企老總工資不夠高，那麼激勵機制不就有問題lo

認真，你把國企當政府部門看，沒激勵的話，班人就🈶水掠水，沒水混日子，沒錢叫政府發錢保證員工就業

excitement 似係講緊Olson (1965) Collective action probem 個個selective incentive 因為係latent group (large nation owned corp.)個group consensus 同 initiative to act 好低所以要有個激勵機制
你將中国D共式中文士譯做英文就明

但都不應該以國企名義在市場中獲利啦
宜家咁樣唔係強搶民產，共產主義咩

咁點解唔直接執左佢
由市場主導？
你話食水供電呢d有門檻既產業咁無得講啦
但其他產業完全可以市場化

有能力既人自己開鋪自己營運個incntive一定係最大
根本唔需要係間國企到委身

因為中国特色囉市場主導共慘黨仆左街十世

佢又要有political and economical authority 又明知socialism 死硬咪整D 叫做國有既黨產公司出黎
你諗下如果你係共匪高官個仔你會簡用國企做鳩死哂D competitors 定同人compete

1，因為政治因素，共產黨環要掌握大權，包錢，通訊，重要材料，軍工等

2，於共產黨掌握前題下，回歸人類本性，其實需要誘因令人做野，而誘因=回報(區分為，金錢/非金錢回報，非金錢回報再分為權威，名望，女人，真理等)

係極大部分情況下，人都係傾向金錢，權威，名望，女人等，而有錢基本等於一切，所以金錢回報最重要

係國企管理層面上，包括決策，升遷，主要以政治因素為前提，企業回報為次，所以企業回報低，其後就會因為無效略，人無誘因去搵錢，因為辦公室政治，所以最後蝕錢

而刺激機制，其實就係一機制將金錢，工作成果納入計入表現考量當中，從而增加員工工作意圖

如果係一啲情況下，人以真理，正義既價值放到最高，係可以唔需要金錢回報機制，而呢個就係烏托邦

有唔少行業都係國企壟斷，根本唔存在與民爭利既問題。

如果係一啲情況下，人以真理，正義既價值放到最高，係可以唔需要金錢回報機制，亦都能夠以最大意圖工作，令到社會達致產出最高，而回報均分，就會係共產主義產的烏托邦

烏托邦存唔存在?暫時未見到

但幾年前的雨傘運動，同0612果日就好似

人人不計回報，願意付出，所有人得到的，機會都很平均，有水，有飯，有遮，所有人都為共同的理想行動

當年我見過幾個大陸經濟博士生感慨，共產主義推崇的烏托邦，竟然係最自由經濟體到出現

我認為公營機構有得盈利，咁已經係與民爭利緊
因為咁代表國企恃住政府權力係市場中獲利
社會總利益比國企/政府扣留左

睇下中國菸草公司，每年賺上萬億，係國庫重要收入。

1. 咁可以仿效港鐵/領匯模式
一有盈利時就私有化，政府做大股東
一樣係掌握大權架
雖然都係強搶民產，但起碼有機會比草民食到少少餅碎
2. 就係話呢種激勵機制好事倍半
國企，即係公營企業，本質係唔應該追求利潤最大化
咁樣搞咪走返國有經濟既路？

習還真系講要理直氣壯做大做強國企，市場經濟不見他說，開發商降價賣房政府都要請飲咖啡